生仔應如岳義士，嫁郎應嫁岳義士，勇武應如岳義士

岳仔

自推

唐朝已經推崇勇武，有詩為證。

俠客行
~~李白

趙客縵胡纓，吳鉤霜雪明。銀鞍照白馬，颯沓如流星。
(俠士出發前要裝備全身)

十步殺一人，千里不留行。事了拂衣去，深藏身與名。
(快狠準)

閑過信陵飲，脫劍膝前橫。將炙啖朱亥，持觴勸侯嬴。
(閑時，把酒談心做文宣)

三杯吐然諾，五嶽倒為輕。眼花耳熱後，意氣素霓生。

救趙揮金槌，邯鄲先震驚。千秋二壯士，煊赫大梁城。
(勁呀!)

縱死俠骨香，不慚世上英。誰能書閣下，白首太玄經。
(千古傳誦)